\chapter{Conclusiones y recomendaciones}
\section{Conclusiones}
En este trabajo de investigación se integró en el analizador sintáctico probabilístico de Bikel un clasificador de argumentos de verbo para anotar explícitamente la distinción entre complementos y adjuntos, esta distinción permite extraer un subárbol de estructura básica de una oración sin perder ni la esencia ni el sentido de la oración, elimando del árbol sintáctico los constituyentes clasificados como argumentos verbales de adjunción. Por otro lado se estudió la posibilidad  de mejorar la precisión del analizador sintáctico modificando en el algoritmo de Bikel, el segundo modelo de Collins, el cuál se basa en identificar argumentos para eliminar los requeridos dado los marcos de subcategorización que son obtenidos a través de un tratamiento probabilístico a partir del corpus ANCORA. Aunque tener más efectividad en esta identificación supone una mejora en la precisión del análisis sintáctico, se encontró que esta precisión se mantiene igual, lo que significa que el tratamiento probabilístico de Collins no mejora con el clasificador de argumentos incorporado en su segundo modelo. Como resultado se obtiene:

\begin{itemize}
	\item Un analizador sintáctico probabilístico para el idioma español entrenado con el corpus de ANCORA.
	\item Un clasificador de argumentos de verbo para el idioma español con máquinas de vectores de soporte entrenado con información del corpus de ANCORA.
	\item La integración del clasificador de argumentos de verbo como lo hace el segundo modelo de Collins en la implementación de Bikel.
\end{itemize}

\section{Trabajo Futuro}
\begin{itemize}
	\item Aprovechar la información suministrada por el corpus Ancora sobre los argumentos de los verbos, construyendo marcos de subcategorización más precisos.
	\item Definir más características léxicas, sintácticas, semánticas y contextuales para mejorar el componente clasificador basado en máquinas de vectores de soporte.
	\item Optimizar el proceso de extracción de características.
	\item Utilizar técnicas de validación cruzada para encontrar un mejor ajuste en los parámetros $C$ y $\gamma$ del clasificador de argumentos de verbo.
	\item Definir un conjunto de pruebas con la anotación explícita de adjuntos y complementos de verbos.
\end{itemize}

